韓籍女主角：參演為撐港人

全文

韓籍女主角：參演為撐港人

女主角慎惠智（左）於劇中想創作一套講述光州事件的劇作，卻被拍檔要求刪去敏感部份，以迎合中國市場。梁承謙提供圖片

擔任該劇女主角的南韓舞台劇演員慎惠智曾於2013年當上芝加哥舞台劇《西貢小姐》女主角，唱功與演技備受肯定。她在釜山出生和長大，在紐約大學音樂劇聲樂系畢業，說得一口流利英語，她接受本報網上訪問表示，當初應邀參演，主要因為想幫助香港的朋友，她認為反送中運動與光州事件起因相似，「都是為了追求自由及民主，人們想自由說出問題所在，渴求改變，但政府卻不准人說出來」。

相關新聞：三地三場民運 同遭濫捕鎮壓

向粉絲解釋抗爭原由

去年反送中運動期間，慎惠智沒有身處現場，但她不斷看新聞，並透過香港的朋友了解事件，「每次我看新聞，都見到好。。。。。。。。。。。。。。」。不過有次她在社交平台上載照片並標註「Stand with Hong Kong」，卻惹來fans留言指摘，覺得她不明發生甚麼事，只是因為這樣寫很有型。

慎惠智友善地向對方解釋香港人抗爭的理由，「我們不可以批判別人的政治想法，只能視對方是人，以非視對方為政。。。。。。。。。。。，所以我向她解釋」，後來對方也接受，說會再看她演出。她認為這是她演出最想做的事，就是促進溝通，令人們了解彼此。

對於劇中人創作時一度自我審查，慎惠智從其他劇場朋友得知，在韓國朴槿惠執政年代，政府手執黑名單，限制向不支。。。。。。。。。。。。然沒親身經歷這類事情，但她感到自由可貴，「如果沒有自由，我無法做自己，相反地你可以說你想說的話，不用做不願做的事」。

韓國手足

Respect

推

有ig?

Push

"不過有次她在社交平台上載照片並標註「Stand with Hong Kong」，卻惹來fans留言指摘，覺得她不明發生甚麼事，只是因為這樣寫很有型。"

請問有冇link? 想入去俾個like

respect